有人翻查清朝字典，發現當時「新疆」嘅英文翻譯係 "COLONY"

1884年清廷正式成立「新疆布政使司」
意味新疆正式建省納入領土

同年出版嘅華英字典，新疆翻譯為 Colony，亦即當時「新疆」一詞本來就有「殖民地」嘅意味

中華英文共和國繼承清朝殖民地
不過中國唔係帝國主意

push

Push

舊時譯維吾爾就係取畏吾兒既諧音
一路都冇當過佢地係中國人
同支那一路當香港人係外族一樣

新界都係

其實「新疆」2個字
已經有帝國擴張、新領土既含意

本身就係咁既意思
歷史上一直係不同的遊牧民族
所謂中國領土 唔包大理 大宛 大月氏 匈奴 氐 羌 .....

推

英國人真係太老實
拓展「新界」都寫明係租99年咋

新疆都寫到明係新既疆土 當然唔係咩5千年乜乜柒柒自古以來乜乜

新疆 同 自古以來 究竟係咩組合

新彊意思係新的彊界

共产党特色中文我地識條鐵咩

百幾年前已經用緊‘嘅’字

而家嘅字典反而冇

憑實力搶返嚟
點解要還

咁舊疆係邊?